關於日本大學聯合學力測試

有冇巴絲曾經報過？

入學門欄高唔高？入學試成績點先算喺初步符合入學要求？

面試內容大概喺點？用全英/日/定可以講中文？

如果本身冇乜額外成績或語言能力證明仲有冇機會收我？

要考EJU
全日文

考EJU前喺咪本身會教你日文？

你而家個情況係點
打算去日本讀語言學校？
不如你講哂你個情況 資料出黎先啦

我喺2019 dse考生黎
成績中等
本來規劃緊先去日本讀日本語言學校 拎到證明再報日本大學
但後來發現近年出現咗由日本大學協助嘅舉辦'日本大學聯合學力測試'
見佢比前者平 又可以留喺香港學日文
所以想進一步了解多啲

你本身識唔識日文 咩程度

有去過日經讀咗大半年左右嘅n5課程
而且平日有睇開日本節目
平假片假我基本都識讀

你想報依個唔同eju
你依個得好小大學認可/報得好小大學 你有冇岩心水既大學先 可以用母語/英文答題
但有大學收左你之後 佢都一樣要你接受留學前準備教育 學下日文 但得半年 要n5上n2唔難 勤力啲就得 但依個留學前準備 唔洗學費之類幾多 建議你去問清楚
EJU就要識日文 for本身識日文既人 但好多大學都認可
係香港學日文同日本學其實差好遠
你香港報啲密集課程 又出名果間pxxxx
學費都幾貴 同去日本讀日文 計返其實差唔多

依個我係2017年報過 佢其實有嘅大學排名唔高 大概得帝京武藏野好啲
筆試英文超簡單 數學偏難
面試你隔離有個人幫你翻譯
個半年係香港讀要7萬 讀完先可以去日本大學 就算你n1都係咁
我自己就覺得唔扺 自己去日本語言學校好過啦

咁佢筆試成績大概去到邊先有機會取錄？

所以面試喺可以用中文？

喺香港讀只需要半年同7萬 比喺日本語言學校讀唔會更加快同平咩？

筆試唔太重要 我覺得主要睇面試
可以 有人幫你翻譯比日本人professor
係快啊 但你100%肯定你跟到進度？
聽講如果你半年讀唔掂會俾多幾個月你讀(真係聽講、唔肯定）
平唔平就睇學校啦
日本讀一年就大概9萬港幣 同埋係日本
依個係半年7萬 自問有信心咪讀囉

喺日本讀計埋生活費之類都淨係9萬?

仲有想問下當年你面試果陣佢問左你咩問題